其實engin有牌都可能得30，40k

啲PM ,SPE又冇位你上。今日聽同事講佢有fd做咗野有段考到牌，但拎完牌都係加多1-2k(未到30k)。諗住辭職。咁仲做嚟做乜。去做紀律部隊散仔輕鬆20 30k唔好 。

利申： 做咗一個月engin 已經想轉行

好想做政府工 engine淨係做intern已經唔想入行

乜鳩牌先
A牌都叫牌啦

civil 牌

對engin冇熱誠嘅，真係會好唔想做。好似我咁，已經apply咗三份政府工，嚟緊考CRE

之前in左份政府工 希望有好消息 依家都報左d

civil牌得兩萬幾？
地盤ＰＣ仔都有啦

civil有牌都冇30K?

同事話佢fd 係中字頭contractor到做，title 都冇升

其實engine 番工有咩做

根本個人問題, 做contractor仲要係中字頭 有咩好討論
仲要講到好似全行都咁, 真係收皮啦

三十歲想讀機械工程是否不智？

Apply左咩工？

d freelance 幾萬幾萬咁收,點會同你講?

civil牌無咩用 通街都係

點解咁睇唔開

如果要搵番mechanical engineer
香港都仲有 但唔多 同埋要番大陸

有其實無咩用, 不過無就仲慘

我又冇講到全行係咁，只係覺得考到牌又唔係話易 上升空間又唔高，相比其他行業工時又高好多。付出時間心力咁高換嚟人工唔係好成正比。何況考唔到牌嘅人都有唔少人。

non-degree entry嘅officer 同 入境散仔

人工仲低過engine

你朋友廢
我未考civil牌都40k
個人能力問題

做緊船想讀pt hd or pt degree

得土木讀得過？

可唔可以講多少少
做緊船既維修？

hd唔好諗 degree可能好d

我覺得係
我自己覺得呢行幾好揾，27歲已經40k，好滿足了
考埋個牌又加幾千

考緊大俥牌想再上

Degree，三十歲又無讀過E方面

工程科計數科都唔少
同埋其實機械工程讀既野比較雜
要放既心力都唔少

讀黎for升職or轉行

雖然我成日叫D人咪讀CIVIL
有牌做乾收銀低過40K都唔係出奇
但你肯落去大判做SA 落SITE做RSS都好少話低過40WOR

Civil真係咁好？

當你一世都唔升一級 ，non-degree entry officer max 有50-52k。同我以前intern公司個SPE 差唔多人工。 入境散仔人工係會低啲，但都穩有32k同轉去non-degree entry officer嘅機會都唔細。

不過勁嘅engin仔可以無視我上面講嘅識人考完牌後入過aa,港鐵。最後入政府做e。

咩公司咁好

真，肯落地盤就大把世界，好好揾

幾辛苦你唔知姐 做大判初入行成日比人屌老母
做顧問初入行日日ot到零晨
仲要市淡比人炒 有乜好？

無錯，雖然個牌係垃圾，但人工得27k跟本係因為你朋友on9

咪on9啦 有牌人工係冇牌既1.5-2倍

你以為自己係工程師，實則係工程狗都不如，啲工人屌到你化西呀！

冇牌既廢柴 我果到30歲冇牌既人都有3萬中啦 仲要係垃鼓main con

行scheme 未有牌落site 做ARE 都已經point 17/18 (扣左point)
Second 去contractor 都最少20k 老底加4-5k allowance
有牌都27k係能力問題多於一切

睇你做咩公司, 主要分consultant同contractor。

Consultant: 做下engin design同 計下數
Contractor : 要落地盤追同mon 下個工程進度

以我嘅理解係咁

咪撚誤導啦，地盤鑊氣多多、日日新鮮、日日甘，是非又多喎，你唔好諗住有得賴落其他人身上呀，因為有連帶關係，衰咗 ; 你一定有責任。

mon下進度比咁多人工你 真係傻撚左
訂料 寫ms claim vo 夾野 開會 計數 乜7都關你事

有牌27K又係ON9左d

但係3十幾k就通街都係

唔好比政府人工昆鳩左
你係出面黑仔起上黎c+10都未有佢個starting

轉去做大判同client就會好高收入

能力問題

Civil無咁架啦
電機牌先有用

做地盤好撚黑暗，乜都要問你收錢！用開士架、天秤、 臨時𨋢都要問你收錢， 仲要俾茶錢啲管工 、老總 、大偈。

召喚ICAC撚

讀完engine 做依啲低價垃圾工

可能佢未有牌得15/16k

你咁勁？你一條友諗住踢曬成隊波嗎？

牌你老豆！ 豬肉切割師牌算唔算？

我依家未有牌未完scheme都有30k
做緊consultant

聽老豆講過
做同中字有關嘅公司 冇master其實都好難夠人揮發到圍
太多人有degree 公司啲雜乜牌又唔難考
變咗你淨係揸張degree嘅話都幾難做得上去 就算係charter咗
利申:老豆做中字系公司over 20年 title 唔係工程師但基本上都係做埋工程師果份

三十歲起步係咪收得皮？

如果冇牌有咁嘅人工，又唔真係唔差。但依家個市係kong u ust grad都有人去做sub con. 到今年grad嘅人30歲 又係咪真有三萬中

你可以唔比錢嫁，自己抬上去囉

你有個牌喺地盤都揾唔到食
點解會幻想可以砌低其他範疇嘅人做政府officer?

唔係我有牌，係同事朋友

而家走去讀hku mech是否戇尻?

engine 唯一好過慈母的地方係可以考完牌技術移民

知唔知點解
因為你廢

收皮啦
scheme都未完有30k
間consultant 開善堂？

公務員搵夠可以投資移民

人問題多Wo師兄
識大把人係中字頭做
出14個月糧
一年加兩次人工

其實個牌做consultant 先有用

根本做 n展 唔一定要有牌
除非你想做QE RE 或者做則樓endorsement

大把pm cm 都builder佬同管工升上去
唔通又揸n展牌咩

見你有牌咪加你少少
唔代表你升得快過人
仲有 有牌公司就搵你啃豬頭骨
人工未必包

唔駛日曬兩淋，係office坐下行下又一日
唔駛返shift，遲到早走輕輕鬆鬆

有個牌都唔敢做consultant嘅話

岩呀
連登真係好多人亂吹

想問engine （constructed /EandM related geh grad一般加幅係點， 當fg 18000 每年加幾多人工

同問

美國engineering畢業生，一畢業起薪就5000美金月薪了

鄉港只是落後地區而已

美國做機械工程師就整火箭上太空
德國做機械工程師就打二戰，V2火箭，汽車工業，精密機械工業

鄉港?

巴打又係你，分分鐘同你做同學…

做大判上名都好有用
保你乜都唔識都有人請唔會比人炒 講緊旺果陣

用左四個月考左吊機牌

做左幾年 未試過無工開同遲出糧

五萬九千蚊一個月未計bonus 大家都係Hku
再上就機總 唔使做 拎八皮加通脹

最重要唔使ot

平均5000usd?

可以咁講

稅前定稅後

香港只係得construction

Hd做個i都60K

巴打
細佬有性趣做吊機佬，請問條路應該點行?

全職考？

呢句真
我中學畢業 不過老闆睇得起我
咩牌都無 人工都50k

去建造業考
不過好難考

真心一百個有一兩個得

Civil mech都飽和緊
上年先一大堆工都難搵

全職學的

吊機駕駛室好撚閪

揸緊2016年機
超乾淨 又新
唔使著鞋

咁好彩

實際收入打個半價

師兄做邊款吊機

慈母咪又係坐係差館坐吓行下 ，出去就泊低架衝鋒車喺山邊訓覺， 再唔係食海鮮
engine 都要出site, 出site 可能只佔工時一成時間, 但實際日曬雨淋時間分分長過慈母
慈母返shift , engine日日做足兩個shift

話低人工嘅唔識轉工 ？
有牌實轉到啦

船吊機呢？

話好做既夠膽開埋名唔該

睇project啫
政府project咪跟政府point出糧

Planning 好，班老總同管工聽話咪得

各懷鬼胎 d鑊氣飛黎飛去
隨時俾人插幾刀
自己隊波就算一條心
人地想插你就插你
特別係做下家 衰左一樣賴落你度又可以點

直程連政府收貨既阿蛇都可以講到出口
你唔係只係做呢單project架
你唔順佢氣 你贏粒糖咋

巴打完scheme上APM？

考完牌唔轉工人工梗係低啦

Liebherr 885

間唔中會揸kobleco samitomo

方唔方便開公司名？

海上吊機 有危險 唔做

ARE 邊個盤ar

危險？點解？

做收銀得30K咋 撚有40K

而家愈來愈中字頭 啲JOB都去哂中字頭度
遲下啲外資大判都應該式微架啦

你咁講 consultant入面除咗SE以上既人都係戇鳩

你落地盤Are另計啦大佬

咁係你好彩，通行吊機佬減價減到暈，由上年2000跌到今年1600，攬住份工喇好

咪就係你呢啲衰人囉，貪得無厭

咁易咩，英超球隊領隊都管唔掂啲球星都俾人解顧啦

人有思想、性格好難管

如果engineer識野，壓得住班老總，就會做得好順

最近幾間公司請機手
1800蚊一日 未計鐘。。。

我有個朋友28 先入行,
咩cert 都冇
由仔做起, 一路做一路讀書
, 而家33,4 歲 人工一樣都過30k

地盤engineer 讀書多冇用
要嘅係problem solving
冇degree 都可以同啲讀書仔鍊過
靈活啲, 諗下計拆鑊
(當然唔係叫你亂做, 職業道德都好重要)
老細自然賞識你

樓主hku civil？

你依D 唔洗拎出黎講啦
連登係人都知fg 50k
好普通姐

所以咪話樓主自己有問題

有問題 就要死
一世俾人睇唔起

無牌mech 仔連埋bonus 30k up

不過呢行性價比低係真
又要讀書又要考牌先得3 4皮

識人好過識字，識嘢都會畀人玩同埋針對

税後都兩萬幾三萬啦

邊度洗1半税

無論做邊行 邊間公司 都有D咁嘅野架啦

不如你睇清楚工程師有乜牌可以考正嚟俾comment ？

人哋問你乜牌，你就一句civil牌lor
究竟你自己做緊呢行，有冇用心睇清楚你自己嗰行有咩路數 ？
唔係話你睇法有問題，但你俾唔到實質資料，大家好難討論落去

你都廢
我未讀civil都50k
個人能力問題

唉，收皮啦，講真唔信咪撚信

我信 因為人工 係睇經驗 同 工作能力
多個牌最多 多幾千蚊
你唔係做consultant 用處不大

啲人廢考完牌得27k,好明顯就個人能力問題，之後就唱淡civil
仲有乜撚好講

Engine咁多種
唔駛落site舒舒服服大撚把
係呀係山邊瞓覺 我係辦公室瞓

一陣又有幾條友話好易50 60k啊
小心俾狗咬

永遠一叫人開名班友就即刻潛水
我地講開邊間低paid就永遠開名嘅
第一間賣鞋

ARE就ARE啦咁
個個都有site落咩

乾收銀全撚部都低paid

civil黎講根本得東鐵沿線個兩間至有可能考完牌即過40
其他全部都係起碼c+2/3先有

Structural仲慘

做structure真係不如做bug4狗算

我見過有中型公司consultant director 都入政府做engineer

政府唔使驚冇野做
又冇壓力 邊個唔想入

訓醒未啊？
稅後都高過香港
當你起薪60000美金一年

當你住Alabama州
扣哂稅之後仲有46475美金一年
計返每月30000港幣多d
仲未計個度好多野可以扣稅同埋好多野都比香港便宜

根本上亞洲人提升競爭力既方法就只係識死做爛做，壓低個價，賤物鬥窮人咁
冇進步過

美國靠什麼？技術上既創新及突破，制度上既優勢&創新，吸納各國精英移民

鄉港?亞洲?日日內鬥魚蛋論小圈子
似是非州部落咁

呢度仲要唔洗好似香港做得咁撚辛苦，機會又多

一半稅係歐洲

陰公，香港搞咁撚多野先50k

係真係高過好多director
頂薪十萬喎

個班人仲係到吹奏consultant真係唔知乜居心

政府請engineer 有咩標準

C+2,3好多都無wo師兄

要叻，要勁，要最醒！

civil機會會大dd嘅
BS就預c+5

多有咩用, 要睇咩價同做咩先得架, 中得多唔代表賺得多
中字頭果d個價咁低, 某部份咪又係因為請埋d廢廢地既人/ 一個人做兩份野
另外, 高d難度既job, 中字頭果d中左都好獲, 根本就冇經驗

好心你地班19 contractor就了解下呢個世界先啦
成日同d地盤佬一樣覺得自己好高人工
知唔知政府/consultant/rss係背後開會成日笑9你地

痴鳩線, 又係你，明明大家都係consultant講自己苦況, 又係到屈人做地盤
上次又屈人dse
總之話consultant差個d就全部都唔係呢行 你玩晒

咪玩啦
東鐵果兩間都唔會fresh chartered 40k啦 有三萬中都偷笑

搞笑
你又知人地無經驗？
例國佬大過哂金記禮記多多倍啦
無論中國定外地都大把唔同類型嘅Pj
點樣無經驗法呀

師兄咪理佢啦

你估班consultant design好叻咩，啲design成日亂鳩咁黎，經常要由contractor執手尾
我成日笑鳩consultant 班傻仔人工低

金門禮頓之流咪係
寶嘉個地位 尤其tunnel/deep excavation 仲係最top

冇架，考個牌就入到

睇你點睇, 而家好多都好遲先考到牌, 6,7年先考到, 就算有40K都唔算係好事

Block左
條傻鳩之前話一單FS 7,8M可以兩,三個人攪掂

好明顯係你個friend廢

你了解下唔同stage可以知道既site constraint有咩唔同先啦, 有好多野唔會一早就知
有好多野搵contractor執係出vo比contractor執, 你地唔係靠賺呢d食左屎啦, 開頭個價落得咁低
成日吹contractor人工高, 除左contractor d鬼佬, 我都未見過contractor人工高; 判頭老闆都高既, 但main con就收皮啦

你唔知就唔好咁多野講
不如你講下你果間Consultant有幾高人工
咁就一清二楚

夾風喉CSD

又係呢句, 講左好多次, 講完你地咪又話假
你唔講下main con有幾高人工
成日都係你地幾條友9吹就想其他人當真, 一個月開幾個post日日係度吹, 到底你地係失業定未畢業

我用實際例子答你c+0人工
AXxx 32k
中字頭 36k
我真係想聽下你有咩實際例子講到出來

收皮啦，design 收咁多錢岀埋啲垃圾design。
至少contractor 人工多過你班consultant 多多聲

其實地盤入面最撚有錢
可能係其中一個唔顯眼嘅工人
我朋友30頭 判頭黎
日日帶人返工望兩眼就轉場去第二個盤
夜晚就請下啲人去夜總會玩 好似好輕鬆咁
就樓都買咗兩間

不過你唔識佢
真係會以為佢只不過係一名地盤老粗 無樣睇

自己講既就永遠講實際例子, 人地講既就假 收皮啦, 真係好懷疑你地幾個acct同一個人
Axxxx/ Axxx/ Bx, 我夠識有人C+0 36k-38k, 有d做are成40k